兩被告被控去年毀壞將軍澳站 今於區院判監2年2個月

#區域法院第七庭
#練錦鴻法官 #判刑 #刑事損壞
👥盧,林(20-23)(#1008將軍澳 入屋犯法)🛑2人已還押25日

詳情：
2人被控於2019年10月8日，作為侵入者非法進入港鐵將軍澳站，意圖非法損壞該建築物及站內任何東西。

求情理由
—————————————
1000開庭

A1新律師表示希望把案件再押後4星期，因為A1昨天才申請法援，時間倉卒，希望法庭能理解A1很重視是次判刑，亦希望有律師代表他再作求情。

練官不滿其申請，指出為數不少的法庭職員並不是為A1當義工。

A1新律師希望法庭能給予多次機會A1。控方律師指本案在初次在練官席前是在11月27日，當時A1有律師代表，但到12日11日進行判刑時，A1卻表示已不聘用原有律師，並將改聘新律師為其求情，當時練官批准其短暫押後的申請，並要求A1從速處理申請法援。

練官向A1新律師詢問為何A1在昨天才申請法援，律師指A1未能就此下指示。練官表示不會再批准A1押後的申請，並要求A1新律師向A1解釋背景報告的內容。

1010 休庭15分鐘
1047 開庭

A1新律師指A1已明白且同意背景報告內的內容，亦沒有進一步求情。A2律師及控方均表示沒有進一步陳詞。

1055休庭20分鐘，考慮判刑

判刑理由：
(1900作初步更新)

判刑如下:
A1:26個月監禁
A2:26個月監禁
——————————————
按：A1神情平靜；A2精神很好，面帶笑容且多對公眾人士作回應。

做咩咁衝動

紅官

情操唔夠高尚？

拎刀捅人坐一年
破壞車站坐2年2個月

果然死物仲重要過人

呢單之前講過用參考暴動案做量刑
平時啲非住宅嘅入屋犯法認罪減咗1/3係20個月
唔知有冇落賠償令

本身用入屋犯法已經係搬龍門
淨刑毀點會兩碌

乜都用暴動，咁暴動時有狗偷水係咪都計暴動？

非法侵入
原告係業主港鐵?

屌, 駛唔駛賠先

入屋犯法唔同刑毁喎
刑毁係你批准喺度嘅地方度破壞
入屋犯法係你本身唔准喺度嘅地方度破壞
自然重啲
但判到兩年就真係CLS

偷巴士路線紙牌和膠牌都要18個月

如果銅鑼灣ok偷水事件，嚴正執法既話，班偷水狗係咪都要坐18個月?

p.s.雖然知法犯法理論上係無罪

兩碌

Cls

唔係，因為嗰陣時間鋪係開咗，任何人都入得，所以唔構成入屋犯法

最快出年年尾可以返出嚟

兩年
出返黎都唔知咩環境了

屌

推

Push

清好似好識咁，讀law?咁應該判幾耐？

依個官以前乜都重手
但依家好似重手示威者

衝動咗啦
冇計啦入去坐啦

緊係計暴動啦
人地高尚情操執行緊職務
個店員唔開埋比人飲仲敢話人偷水？

死物重要過人

紅官仆街死

痴撚線咁都兩年

城市大學中文系四年級生曾俊言（25歲），聲稱因一時貪念，潛入其他宿生的房間內偷取其利巿錢及現金共6800元。曾欲再次犯案時，被宿友在房內撞到而「斷正」，其後被捕。曾俊言今在區院承認兩項「入屋犯法」及一項「企圖入屋犯法」罪，押後至本月20日判刑。雖然被告今獲准保釋，但法官強調本案控罪嚴重，同類型案件均採納3年監禁為量刑起點

兩名運輸工人前年7個月內，乘屋主離家外出，連環爆竊位於港九新界多個屋苑內的9個住宅單位，偷去總值89.9萬元財物。兩人今在高等法院承認多項入屋犯法罪，求情稱涉案款額「不是大數目」，惟法官質疑未見過有同類案例的涉款達89.9萬元，終將兩人分別判囚4年8個月及2年2個月。

入左都要坐幾年，今次幾百萬認罪26個月算係咁

佢情操唔高尚咩

明顯果隻官有問題

區域法院法官練錦鴻批評，兩人破壞車站之餘，亦破壞了社會和諧和市民之間的互信，以為市民安居樂業的權利，而且強調暴力沒有任何美化和合理化的餘地，判處兩人各入獄26月。

法官練錦鴻判辭中形容去年10月是「多事之秋」，去年港府10月初實施《禁蒙面法》意圖令示威者有所避忌，卻激發更激烈衝突。將軍澳地鐵站雖已關閉，但在10月7日閘門被撬開，於是兩人翌日凌晨進入車站犯案。

兩人分別聲稱為「表達意見」，以為可以違法達義，但他們行為的唯一後果是破壞。他們不但破壞了交通系統，亦破壞了社會和諧和市民之間的互信，以為市民安居樂業的權利。即使他們將車站打碎，他們感不滿的政策不會一夜間消失，社會不會立即變得人人平等，自由，世界大同。法庭同意兩人並非為個人利益犯案，且沒有攻擊對象，但他們根本不清楚他們想要的是什麼。

法庭不排除他們是受旁觀者鼓勵和道德上的支持而犯案，兩人犯案的手法離他們追求的民主和平公義，愈來愈遠。法庭的判刑不能讓人以為，年輕有理想就可以為所欲為，法庭強調暴力就是暴力，沒有任何美化和合理化的餘地。

法庭參考過兩人的精神科報告，認為兩人有受精緒問題，但未至於構成合理減刑因素，且本案乃不涉及人命傷亡，犯案人數較少。

有一個係身上冇野
入去叫人走咋喎
都判兩年

咁重手

//法庭強調暴力就是暴力，沒有任何美化和合理化的餘地。//

郭偉健：高尚情操
鄭紀航：熱愛社會

其他人有得走好走

2年
支那狗官

26個月？？？

當時仲比人屌係鬼

痴撚線咩
破壞公物都要坐2年係咩事啊

啲人咁認真研究法律條文把撚咩，香港冇民主，治示威者罪嘅都係惡法。

練官係有啲性格
判刑係乜都重手
相反有啲野就好人性化
無乜聽過有人話佢係紅官

入屋犯法係重好多
因為爆格本身已經係犯法

cls上訴啦屌
死物無放火要2年on撚9

狗官死全家

咁果2位佯裝唧錦衣衞判坐幾耐啊？

藍絲斬人就熱愛社會
示威者破壞死物就無得美化

陸陸續續找數啦，啲手足去晒邊，又話齊上齊落

早幾年試過判婆婆欺詐醫療券Absolute Discharge

車跛人隻腳
俾假口供
販毒
連起訴都冇添

有冇上訴？

就快狗鐵延誤
屌佢老母都比人拉

手足

痴撚線....

2020年仲係度討論手足係咪真係抵觸法律乜乜條文
可以參考返laser pointer vs 拎刀出黎揮

乜都鳩判，但大陸人就放生。

返咗去元朝，漢人最低等級。

犯法就係犯法

垃圾狗官
對住平民就好撚正義呀
共狗極權毀滅香港呢
睇唔到 唔知道

法庭強調暴力就是暴力，沒有任何美化和合理化的餘地

唔留返同啲狗講？

國際線有任 請每日推Post